\documentclass[utf8x, 14pt, bold, times]{G7-32} % Стиль (по умолчанию будет 14pt)

\include{preamble}
\include{listings}

\begin{document}

\frontmatter % выключает нумерацию ВСЕГО; здесь начинаются ненумерованные главы: реферат, введение, глоссарий, сокращения и прочее.

\include{info}
\include{mytitle}
\maketitle

\tableofcontents
\addtocontents{toc}{\vspace{1cm}}

\Introduction

\textbf{Задание:}
ответить на вопрос 8 "--- <<Особенности ЦАП с матрицей R-2R>>.

\mainmatter % это включает нумерацию глав и секций в документе ниже

\chapter{Ход выполнения работы}
\nobreakingbeforechapters

Матрица R-2R состоит из нескольких делителей напряжения (рисунок~\ref{fig:r-2r}).

\vspace{\baselineskip}
\begin{figure}[H]
\center{\includegraphics[width=0.3\linewidth]{figures/r-2r}}
  \caption{Матрица R-2R}
\label{fig:r-2r}
\end{figure}

Таким образом, можем получить $2^N$ различных значений выходного напряжения, где $N$
"--- количество делителей напряжения. ЦАП, основанные на данном принципе, просты
в реализации (но есть предел максимальной возможной разрядности "--- из-за уменьшения
опорного напряжения во много раз, а также из-за шумящей сети в реальности). Нужны всего
два номинала резисторов (легко согласовать, от этого зависит точность), которые довольно
легко подобрать. Напряжения на ключах всегда небольшое (милливольты), поэтому можно 
использовать опорное напряжение из широко диапазона.
Поскольку выходной ток ЦАП зависит от опорного напряжения линейно, преобразователи такого
типа можно использовать для умножения аналогового сигнала на цифровой код.

Пример схемы ЦАП с матрицей R-2R представлен на рисунке~\ref{fig:dac}.

\vspace{\baselineskip}
\begin{figure}[H]
\center{\includegraphics[width=0.6\linewidth]{figures/dac}}
  \caption{ЦАП с матрицей R-2R}
\label{fig:dac}
\end{figure}


\backmatter %% Здесь заканчивается нумерованная часть документа и начинаются ссылки и

\breakingbeforechapters

\end{document}
